牛熊新手求教，已跪地

岩岩了解左牛熊既原理，但有幾點唔係好清楚，唔知有無大佬指導
1. 溢價同最新價係咪有關係？ 如果指數不變之下，價高既話，溢價係咪會高左？

2. 當我今日（6月2）係恆指26900買左一張牛，假設：
槓桿15倍
溢價1%
到期日10月29號
假如兩個月後恆指大升，但槓桿會唔會因為近到期日慢慢下跌？咁既話我點先可以保住我當時買既槓桿比率？

3. 牛熊除左恆指之外有咩影響因素，街貨量太少有咩影響？

牛熊有啲複雜，真係唔太知點揀

唔好玩牛熊啦 咁撚易都唔明 輸撚死你

學黎冇用，牛熊係零和遊戲

你覺得自己有冇可能贏到投行？

如果有，你就唔會上黎問

咩都唔識應該用etf慢慢學起

牛熊都複雜？
我真係跪地

聽朝一開市入牛，6月14日放，完。

真係好複雜 所以玩期指算了

理撚佢咩

跌就熊 升就牛

到位就放

就係咁簡單

駛咩計咁多數
愈計咁多愈輸得多
簡簡單單睇岩方向
然後根據自己承受能力同貪婪度
sort堆理想打靶價嘅牛熊咪算
過程唔駛10分鐘攪掂
然後就等位買

麵麵買左咩?

連dex鳩叫熊就買牛，鳩叫牛就買熊

1.溢價唔洗點理,最主要都係睇打靶位,槓桿,街貨量同到期日

2.槓桿剩係喺你買果刻先有用,例如你用$10000買左隻hsi掛鈎15倍既牛證,當hsi升1%果陣,牛證價格大約會升15%,咁當然槓桿會降低啦,因為到時要用多15%既價格買番同一隻牛證,但只要你唔放,咁就算hsi係咁升,佢將來幾多倍槓桿都唔關你事,依歸你都係以當初個買入價黎計

3.時間值 - 愈近到期日牛熊證價格就會progressively decrease,所以一直建議不宜長揸。
街貨量 - 呢方面我都唔係好清楚,可以參考

新手有錯請指正

牛熊唔使點理溢價，窩輪溢價大d先要留意多d

其實明左溢價3題都會明，你可以當溢價係一個輪商嘅呃錢位，當佢係標價，標價大過實際價值就有溢價，差價愈大就愈高溢價，到期日愈近，即係就快要埋單，而埋單要用實際價值，所以愈近就會愈少溢價，即係再平左，你就會覺得明明指數升點解call/牛會贏得唔到好多。街貨問題就可以咁諗，如果你係莊，你一定會想所有貨都好貴賣俾人，然後慢慢食佢溢價，所以通常街貨愈少特別係0街貨，溢價會高到痴線，即係貴到仆街

多謝解答

玩牛熊即係賭大細估方向，唔駛用腦
留返啲時間去學其他野好過啦
玩依啲輸死你

牛熊證自己都有時間值，同埋會抽水嫁。

聽你咁講係時做中長線部署，不如用翻期指啦

香港牛熊證食價食到cls嫁，我當你26900買牛，3個月後又係去翻26900既話，隻牛可以無左好多格。

牛熊證一係玩即日大上大落，一係貼價買黎收市嫁姐。

入左極牛到時問點解放唔到

麵仔又入錢入我袋

輸死你呀，買牛熊要有方向，唔係跟住市買

買麵神對家必勝

牛熊既時間值係接近線性
輪既時間值先係越接近到期日就損耗越高

岩岩睇完期指，發現小弟資金連細期都唔夠買...同埋就算我買到一張細期，都好似捱唔到短期波幅...到時一跌我補唔到倉咪尷

咁就草下錢先啦

牛熊證入場費係一千幾百就玩得，但卷商抽水加手續費，一買已經輸幾%

期指就公平d ，但入場費貴

可唔可以加個tg @borishei